<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>abcdellavita | Trigomiro Creativo</title>
	<atom:link href="http://trigomiro.net/tag/abcdellavita/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://trigomiro.net</link>
	<description>Associazione di Promozione Sociale</description>
	<lastBuildDate>Mon, 21 May 2018 17:01:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Tu in cosa ti butti?</title>
		<link>http://trigomiro.net/tu-in-cosa-ti-butti/</link>
		<pubDate>Mon, 18 Apr 2016 09:00:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[volacolvento]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[lebuonepratiche]]></category>
		<category><![CDATA[abcdellavita]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://trigomiro.net/?p=6153</guid>
		<description><![CDATA[<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/tu-in-cosa-ti-butti/">Tu in cosa ti butti?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section  et_pb_section_0 et_section_regular">
				
				
					
					<div class=" et_pb_row et_pb_row_0">
				
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4  et_pb_column_0">
				
				<div class="et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_left  et_pb_text_0">
				
<p>A chi la primavera non fa effetto? Aprile dolce dormire&#8230; e dimmi che non è vero&#8230;. la voglia di togliersi di dosso abiti pesanti e camminare in infradito è li che bussa sulla spalla, la natura rinasce colorando e profumando i nostri passi e anche la nostra curiosità si riaccende stuzzicandoci la fantasia.</p>
<p>E&#8217; il tempo del cambio dell&#8217;armadio, nuovi vestisti, nuove scarpe, ciò che è vecchio e malandato va in disuso e si fa spazio per le <strong>novità</strong>.</p>
<p><strong>E allora perchè non rinnovare anche te stessa/o e introdurre una bella novità nelle tue giornate?</strong></p>
<p>Hai presente quel qualcosa che non hai mai avuto il coraggio di fare? Hai presente quella cosa che ti ha già solleticato la fantasia? Hai presente quella volta che hai detto &#8220;oh sarebbe bello se anch&#8217;io&#8230;&#8221;</p>
<p>Ecco, è il momento giusto! Lasciati ispirare dal tuo istinto, da quella sana curiosità primaverile che riaccende gli animi e lasciati trasportare dal vento come il petalo di un fiore di ciliegio e</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: center"><strong> INIZIA UN NUOVO HOBBY INUSUALE</strong></h3>
<p>&nbsp;</p>
<p>Se lo farai vedrai quanto cambieranno le tue giornate!</p>
<p>Nuovi stimoli, nuove idee e nuove passioni ti fanno vedere il <strong>mondo più colorato</strong> anche quanto la giornata sembra iniziare con il piede sbagliato e tutto sembra andare storto, la tua mente si rilasserà e riuscirai a contagiare anche gli altri. Non deve essere originale per forza e in assoluto, deve esserlo <strong>per te.</strong></p>
<p>Adesso tocca a te, in cosa ti butti? <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Raccontalo su Facebook, usa l&#8217;hashtag <em>#lebuonepratiche</em></p>
<p>Non vedo l&#8217;ora di scoprire in cosa ti stai lanciando!</p>

			</div> <!-- .et_pb_text --><div class="et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_left  et_pb_text_1">
				
<h4><strong>SEGUICI SU</strong></h4>

			</div> <!-- .et_pb_text --><ul class="et_pb_social_media_follow et_pb_module et_pb_bg_layout_light  et_pb_social_media_follow_0 clearfix">
				 <li class="et_pb_social_icon et_pb_social_network_link et-social-facebook et_pb_social_media_follow_network_0">
				<a href="https://www.facebook.com/trigomirocreativo/" class="icon rounded_rectangle" title="facebook" style="background-color: #3b5998;"><span>facebook</span></a>
				
			</li><li class="et_pb_social_icon et_pb_social_network_link et-social-pinterest et_pb_social_media_follow_network_1">
				<a href="https://it.pinterest.com/trigomiro/" class="icon rounded_rectangle" title="Pinterest" style="background-color: #cb2027;"><span>Pinterest</span></a>
				
			</li><li class="et_pb_social_icon et_pb_social_network_link et-social-twitter et_pb_social_media_follow_network_2">
				<a href="https://twitter.com/trigomirocrea" class="icon rounded_rectangle" title="Twitter" style="background-color: #00aced;"><span>Twitter</span></a>
				
			</li> 
			</ul> <!-- .et_pb_counters -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
					
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/tu-in-cosa-ti-butti/">Tu in cosa ti butti?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Inizia dalle piccole cose</title>
		<link>http://trigomiro.net/inizia-dalle-piccole-cose/</link>
		<comments>http://trigomiro.net/inizia-dalle-piccole-cose/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Apr 2016 07:00:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[volacolvento]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[lebuonepratiche]]></category>
		<category><![CDATA[abcdellavita]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://trigomiro.wordpress.com/?p=184</guid>
		<description><![CDATA[<p>&#8220;Non incolpare nessuno, non lamentarti mai di nessuno, di niente, perché in fondo Tu hai fatto quello che volevi nella vita. Accetta la difficoltà di costruire te stesso ed il valore di cominciare a correggerti. Il trionfo del vero uomo proviene dalle ceneri dei suoi errori. Non lamentarti mai della tua solitudine o della tua [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/inizia-dalle-piccole-cose/">Inizia dalle piccole cose</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center">&#8220;Non incolpare nessuno, non lamentarti mai di nessuno, di niente, perché in fondo Tu hai fatto quello che volevi nella vita.</p>
<p style="text-align: center">Accetta la difficoltà di costruire te stesso ed il valore di cominciare a correggerti. Il trionfo del vero uomo proviene dalle ceneri dei suoi errori.</p>
<p style="text-align: center">Non lamentarti mai della tua solitudine o della tua sorte, affrontala con valore e accettala.</p>
<p style="text-align: center">In un modo o in un altro è il risultato delle tue azioni e la prova che Tu sempre devi vincere.</p>
<p style="text-align: center">Non amareggiarti del tuo fallimento né attribuirlo agli altri.</p>
<p style="text-align: center">Accettati adesso o continuerai a giustificarti come un bimbo. Ricordati che qualsiasi momento è buono per cominciare e che nessuno é così terribile per cedere.</p>
<p style="text-align: center">Non dimenticare che la causa del tuo presente é il tuo passato, come la causa del tuo futuro sarà il tuo presente.</p>
<p style="text-align: center">I tuoi problemi, senza alimentarli, moriranno. Impara a nascere dal dolore e ad essere piú grande, che è il più grande degli ostacoli.</p>
<p style="text-align: center">Guarda te stesso allo specchio e sarai libero e forte e finirai di essere una marionetta delle circostanze, perché tu stesso sei il tuo destino.</p>
<p style="text-align: center">Alzati e guarda il sole nelle mattine e respira la luce dell’alba.</p>
<p style="text-align: center">Tu sei la parte della forza della tua vita. Adesso svegliati, combatti, cammina, deciditi e trionferai nella vita; Non pensare mai al destino, perché il destino è il pretesto dei falliti.&#8221;</p>
<p style="text-align: center">Pablo Neruda</p>
<p style="text-align: left">Ho trovato questa bellissima poesia che ho voluto condividere con te. Spesso crediamo che tutto ciò che ci succede nella vita sia già stato deciso e pilotato da qualcun altro all’infuori di noi, e se fosse troppo facile attribuire la colpa di ciò che ci accade a qualche misteriosa forza esterna?<br />
Possibile che ci sia qualcuno che decide per i nostri fallimenti, i nostri successi, se siamo o no fortunati, quando rimarremo in solitudine e una serie di altre situazioni su cui crediamo di non avere nessuna responsabilità?</p>
<p style="text-align: left">E se ogni volta che diamo la colpa a qualcuno per qualcosa in realtà <strong>fossimo solo noi i responsabili dell&#8217;accaduto</strong>?<br />
E se fossi <strong>tu che attrai</strong> con le tue scelte ed il tuo comportamento gli eventi che ti accadono? Ci hai mai pensato?</p>
<p style="text-align: left">Tranquillo/a viene quasi spontaneo cadere nella trappola &#8220;degli altri&#8221;,  &#8220;mi è successo questo per colpa sua&#8221;, <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ma quello che siamo oggi è il frutto delle nostre azioni passate e quello che saremo domani sarà il frutto delle nostre azioni di oggi. Sii consapevole di questo, e scegli consapevolmente e con gioia come vivere ogni tua giornata, ogni momento che vivi.</p>
<p style="text-align: left">Ora tocca a te, per una settimana (ma anche questa volta può diventare una bella pratica quotidiana), ogni volta che ti viene da dire e pensare che quello che ti è successo, in negativo o in positivo sia per responsabilità di un altro, pensa alle scelta che hai fatto e che ti hanno portato a vivere quel momento. Inizia dalle piccole cose, non ripercorrere tutta la tua vita, per questo ci vuole un po&#8217; più di allenamento, ma dai piccoli eventi che ti capitano. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="text-align: left">Sei venuto/a a capo di qualcosa? C&#8217;è qualcosa che ti risuona?</p>
<p style="text-align: left">
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/inizia-dalle-piccole-cose/">Inizia dalle piccole cose</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://trigomiro.net/inizia-dalle-piccole-cose/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Diamoci una mossa</title>
		<link>http://trigomiro.net/diamoci-una-mossa/</link>
		<comments>http://trigomiro.net/diamoci-una-mossa/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2016 07:08:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[volacolvento]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[lebuonepratiche]]></category>
		<category><![CDATA[abcdellavita]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://trigomiro.wordpress.com/?p=179</guid>
		<description><![CDATA[<p>Se in inverno la voglia vien meno, con l&#8217;arrivo della bella stagione uscire e fare due passi fa piacere. Non importa se di corsa o se velocemente o se vediamo una lumaca sorpassarci, l&#8217;importante è camminare e godere di ogni nostro passo. Certo se ti piace correre, corri, ma in alternativa una bella passeggiata, meglio se [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/diamoci-una-mossa/">Diamoci una mossa</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Se in inverno la voglia vien meno, con l&#8217;arrivo della bella stagione uscire e fare due passi fa piacere. Non importa se di corsa o se velocemente o se vediamo una lumaca sorpassarci, l&#8217;importante è camminare e godere di ogni nostro passo. Certo se ti piace correre, corri, ma in alternativa una bella passeggiata, meglio se nella natura, in un parco, fa bene al nostro spirito.</p>
<p>Ossigena i polmoni, la pelle, la vista si rilassa e il corpo si sgranchisce.<br />
Mentre cammini però non pensare a tutte le cose che dovrai fare dopo, domani, o le cose che ti sono successe prima. L&#8217;unica cosa che devi fare è concentrarti sui tuoi passi, ascolta i tuoi passi, guarda come si posano a terra i tuoi piedi, uno dopo l&#8217;altro, osserva ciò che ti circonda. Non giudicare, ma osserva, a chi passi di fianco, a come si muove il mondo intorno a te, fermati ad ammirare un fiore che cattura la tua attenzione, ascolta i rumori, della campagna, degli animali o del traffico. Osserva e ascolta.</p>
<p>Se vedi che camminare ti piace puoi anche scaricare un App contapassi sul tuo smartphone, così vedi quanti passi hai fatto, la distanza percorsa e a quale velocità stai andando.</p>
<p>Se riesci, camminare a cavallo tra le ore 11 e le ore 15 essendo la luce più intensa, il tuo corpo produce più <b>vitamina D.</b> che, oltre a irrobustire le ossa e a difendere dall’osteoporosi, è anche un aiuto eccezionale per la <b>prevenzione</b> delle malattie cardiovascolari.</p>
<p>Ora tocca a te, quale tra le passeggiate hai fatto ti è piaciuta di più?</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/diamoci-una-mossa/">Diamoci una mossa</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://trigomiro.net/diamoci-una-mossa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Scatenati</title>
		<link>http://trigomiro.net/scatenati/</link>
		<comments>http://trigomiro.net/scatenati/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 28 Mar 2016 07:00:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[volacolvento]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[lebuonepratiche]]></category>
		<category><![CDATA[abcdellavita]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://trigomiro.wordpress.com/?p=177</guid>
		<description><![CDATA[<p>Tranquilla/o non dobbiamo andare in discoteca tutti i giorni! Lo sapevi che ballare migliora l’umore, la memoria, la coordinazione, aiuta a scaricare le tensioni fisiche, mentali e a liberarsi da insicurezze e imbarazzi? Senza parlare poi del corpo, fa bene al fisico, rassoda, aiuta a bruciare calorie e a correggere la postura. E pensa che bastano solo 10 [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/scatenati/">Scatenati</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Tranquilla/o non dobbiamo andare in discoteca tutti i giorni!<br />
<span style="line-height: 1.7em">Lo sapevi che ballare migliora l’umore, la memoria, la coordinazione, aiuta a scaricare le tensioni fisiche, mentali e a liberarsi da insicurezze e imbarazzi? Senza parlare poi del corpo, fa bene al fisico, rassoda, aiuta a bruciare calorie e a correggere la postura. E pensa che bastano solo 10 minuti al giorno!</span></p>
<p>Non importa se non ti senti portato/a, non sei coordinata/o, perchè <strong>non ci sono regole</strong>!!</p>
<p>L&#8217;unica regola è <strong>divertirsi</strong> e <strong>scatenarsi</strong>!</p>
<p>E&#8217; facile, ritagliati 10 minuti al giorno in casa, all&#8217;inizio se non ti senti pronta per il &#8220;pubblico&#8221;, chiuditi in una stanza, metti una musica che ti piace un po&#8217; ritmata, alza volume e scatenati! Usa tutta la tua energia, salta, rotolati, dimenati e divertiti! Quanto poi ti sentirai pronta/o, puoi coinvolgere altri membri famigliare in una pazza danza di gruppo!</p>
<p>Fallo tutti i giorni, i risultati ti sorprenderanno! Ora tocca a te, qual è la canzone che ti ha ispirato di più?</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/scatenati/">Scatenati</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://trigomiro.net/scatenati/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bambini: geni creativi</title>
		<link>http://trigomiro.net/bambini-geni-creativi/</link>
		<comments>http://trigomiro.net/bambini-geni-creativi/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 16 Jan 2016 19:57:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[valentina]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[abcdellavita]]></category>
		<category><![CDATA[bambini]]></category>
		<category><![CDATA[riciclo creativo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://trigomiro.wordpress.com/?p=115</guid>
		<description><![CDATA[<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/bambini-geni-creativi/">Bambini: geni creativi</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section  et_pb_section_1 et_section_regular">
				
				
					
					<div class=" et_pb_row et_pb_row_1">
				
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4  et_pb_column_1">
				
				<div class="et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_left  et_pb_text_2">
				
<p style="text-align: justify">Molto spesso i bambini tornano da scuola portandoci un piccolo dono del loro estro creativo: un disegno, un lavoretto, una creazione fatta da soli o con i compagni di classe.</p>
<p style="text-align: justify">È molto importante che la loro espressività personale venga incoraggiata soprattutto dai genitori. Giudicare negativamente la qualità del loro “capolavoro” può inibire il piccolo, mentre ha bisogno di essere stimolato nella produzione di nuove idee e nello sviluppo delle abilità manuali. La creatività è un processo che richiede <strong>iniziativa, pensiero e ingegno</strong>. Sono caratteristiche che si porterà dietro per tutta la vita e che lo aiuteranno, ad esempio, a risolvere più facilmente problemi ricercando soluzioni alternative.</p>
<p style="text-align: justify">A casa possiamo aiutare i bambini permettendogli di avere del tempo libero in cui poter sviluppare immaginazione e spontaneità. Possiamo dargli dei <strong>materiali di riciclo</strong> da trasformare e reinventare: giornali, bottiglie di plastica, tessuti, tappi, mollette etc. Con un po’ di colla, dei colori e tanta fantasia si possono creare degli oggetti molto carini e utili.</p>
<p style="text-align: justify">Ecco alcune immagini che possiamo prendere come spunto:</p>

<a href='http://trigomiro.net/bambini-geni-creativi/da53edad1a679d2181624aa75c248cea/'><img width="150" height="150" src="http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2016/01/da53edad1a679d2181624aa75c248cea-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='http://trigomiro.net/bambini-geni-creativi/piatti-bimbi1/'><img width="150" height="150" src="http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2016/01/piatti-bimbi1-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='http://trigomiro.net/bambini-geni-creativi/serpente-per-bambini/'><img width="150" height="150" src="http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2016/01/serpente-per-bambini-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='http://trigomiro.net/bambini-geni-creativi/173056231-4a8c81fd-5287-4a54-99f3-4fc600f35fbc/'><img width="150" height="150" src="http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2016/01/173056231-4a8c81fd-5287-4a54-99f3-4fc600f35fbc-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p style="text-align: justify">L&#8217;Associazione organizza dei laboratori di riciclo che hanno l’obiettivo di sensibilizzare i bambini sulle tematiche del riciclo e sul consumo etico, stimolare la creatività e promuovere la collaborazione e la condivisione.<br />
Vuoi saperne di più?  <a href="http://trigomiro.net/riciclo-creativo-per-bambini/" target="_blank">Leggi qui.</a></p>

			</div> <!-- .et_pb_text --><div class="et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_left  et_pb_text_3">
				
<h4><strong>SEGUICI SU</strong></h4>

			</div> <!-- .et_pb_text --><ul class="et_pb_social_media_follow et_pb_module et_pb_bg_layout_light  et_pb_social_media_follow_1 clearfix">
				 <li class="et_pb_social_icon et_pb_social_network_link et-social-facebook et_pb_social_media_follow_network_3">
				<a href="https://www.facebook.com/trigomirocreativo/" class="icon rounded_rectangle" title="facebook" style="background-color: #3b5998;"><span>facebook</span></a>
				
			</li><li class="et_pb_social_icon et_pb_social_network_link et-social-pinterest et_pb_social_media_follow_network_4">
				<a href="https://it.pinterest.com/trigomiro/" class="icon rounded_rectangle" title="Pinterest" style="background-color: #cb2027;"><span>Pinterest</span></a>
				
			</li><li class="et_pb_social_icon et_pb_social_network_link et-social-twitter et_pb_social_media_follow_network_5">
				<a href="https://twitter.com/trigomirocrea" class="icon rounded_rectangle" title="Twitter" style="background-color: #00aced;"><span>Twitter</span></a>
				
			</li> 
			</ul> <!-- .et_pb_counters -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
					
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/bambini-geni-creativi/">Bambini: geni creativi</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://trigomiro.net/bambini-geni-creativi/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Alla scoperta delle emozioni</title>
		<link>http://trigomiro.net/alla-scoperta-delle-emozioni/</link>
		<comments>http://trigomiro.net/alla-scoperta-delle-emozioni/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Jan 2016 16:20:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[valentina]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[abcdellavita]]></category>
		<category><![CDATA[bambini]]></category>
		<category><![CDATA[emozioni]]></category>
		<category><![CDATA[meditazione]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://trigomiro.wordpress.com/?p=103</guid>
		<description><![CDATA[<p>Sono ormai famosi come Gioia, Rabbia, Tristezza, Disgusto e Paura. Sono le emozioni di Inside out, il film d’animazione che l’anno scorso ha appassionato grandi e piccini. Andiamo alla scoperta delle emozioni: quali sono e a cosa servono? Gioia, Tristezza, Disgusto, Paura e Sorpresa (assente in inside out) sono state riconosciute come le 6 emozioni [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/alla-scoperta-delle-emozioni/">Alla scoperta delle emozioni</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify"><img class="alignnone size-full wp-image-106" src="http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2016/01/inside-out-21.jpg" alt="Inside-Out-21" width="999" height="495" srcset="http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2016/01/inside-out-21.jpg 999w, http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2016/01/inside-out-21-300x149.jpg 300w, http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2016/01/inside-out-21-768x381.jpg 768w" sizes="(max-width: 999px) 100vw, 999px" /></p>
<p style="text-align: justify">Sono ormai famosi come Gioia, Rabbia, Tristezza, Disgusto e Paura. Sono le emozioni di Inside out, il film d’animazione che l’anno scorso ha appassionato grandi e piccini.</p>
<p style="text-align: justify"><strong><u>Andiamo alla scoperta delle emozioni: quali sono e a cosa servono?</u></strong></p>
<p style="text-align: justify"><strong>Gioia, Tristezza, Disgusto, Paura e Sorpresa</strong> (assente in inside out) sono state riconosciute come le 6 emozioni universali, comuni a tutti gli uomini di tutte le culture. Sono state scoperte osservando le micro-espressioni facciali, ovvero i movimenti involontari dei muscoli nel nostro volto. Per esempio, quando siamo arrabbiati tendiamo ad aggrottare le sopracciglia e ad aprire le narici mentre se siamo disgustati il naso si arriccia e gli occhi si restringono.</p>
<p style="text-align: justify">Vi sarete resi conto che all’appello mancano tante altre emozioni come ad esempio <strong>l’invidia, la gelosia, la vergogna. </strong>Queste sono emozioni più complesse che abbiamo sviluppato durante la nostra evoluzione relazionandoci con altre persone.</p>
<p style="text-align: justify">Le emozioni universali sono state indispensabili per la nostra evoluzione, a partire dalla <em><strong>paura</strong></em> che ci ha allertato dai pericoli preparandoci alla fuga o all’attacco. Grazie al <em><strong>disgusto</strong></em> abbiamo rifiutato di assaggiare dei cibi potenzialmente nocivi e la <em><strong>felicità</strong></em> ci ha portato a ripetere le esperienze piacevoli. E allora perché proviamo <em><strong>tristezza</strong></em>? È molto importante nella rielaborazione degli eventi negativi, come la morte di una persona cara o un forte trauma. Senza la tristezza ci troveremmo a ripetere esperienze negative e traumatiche.</p>
<p style="text-align: justify"><a href="http://trigomiro.net/giocosamente/" target="_blank">Vuoi saperne di più? Scopri <strong>Giocosa..mente</strong>, il laboratorio emozionale pensato per i più piccoli.</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/alla-scoperta-delle-emozioni/">Alla scoperta delle emozioni</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://trigomiro.net/alla-scoperta-delle-emozioni/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Food art: il cibo diventa arte</title>
		<link>http://trigomiro.net/food-art-il-cibo-diventa-arte/</link>
		<comments>http://trigomiro.net/food-art-il-cibo-diventa-arte/#respond</comments>
		<pubDate>Sun, 27 Dec 2015 18:33:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[valentina]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[abcdellavita]]></category>
		<category><![CDATA[food art]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://trigomiro.wordpress.com/?p=34</guid>
		<description><![CDATA[<p>Lo sappiamo tutti, in cucina ci vuole creatività. Non basta seguire ricette alla lettera ma è necessario sperimentarsi con curiosità e fantasia. Così ha fatto Samantha Lee, una mamma Malesiana che per aiutare sua figlia a mangiare ha inventato delle piccole opere d&#8217;arte culinarie. Qua sotto possiamo ammirarne alcuni esempi. La Food Art non è [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/food-art-il-cibo-diventa-arte/">Food art: il cibo diventa arte</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Lo sappiamo tutti, in cucina ci vuole creatività. Non basta seguire ricette alla lettera ma è necessario sperimentarsi con curiosità e fantasia. Così ha fatto <a href="http://www.leesamantha.com" target="_blank">Samantha Lee</a>, una mamma Malesiana che per aiutare sua figlia a mangiare ha inventato delle piccole opere d&#8217;arte culinarie. Qua sotto possiamo ammirarne alcuni esempi.</p>

<a href='http://trigomiro.net/food-art-il-cibo-diventa-arte/10725144_1484624538486947_1394019930_n/'><img width="150" height="150" src="http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2015/12/10725144_1484624538486947_1394019930_n-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" srcset="http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2015/12/10725144_1484624538486947_1394019930_n-150x150.jpg 150w, http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2015/12/10725144_1484624538486947_1394019930_n-300x300.jpg 300w, http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2015/12/10725144_1484624538486947_1394019930_n.jpg 640w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" /></a>

<p style="text-align: justify">La Food Art non è solo indicata per i bambini, ma è perfetta anche per una cena o un’occasione non convenzionale dove stupire i propri invitati. Grazie a fantasia e creatività si possono ricreare personaggi, animali, oggetti e tanto altro giocando con colori e ingredienti di stagione.</p>
<p style="text-align: justify">Siete pronti a diventare dei food artist?</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/food-art-il-cibo-diventa-arte/">Food art: il cibo diventa arte</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://trigomiro.net/food-art-il-cibo-diventa-arte/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Arredamento Green</title>
		<link>http://trigomiro.net/arredamento-green/</link>
		<comments>http://trigomiro.net/arredamento-green/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 07 Dec 2015 11:41:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[valentina]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[abcdellavita]]></category>
		<category><![CDATA[riciclo creativo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://trigomiro.wordpress.com/?p=7</guid>
		<description><![CDATA[<p>Come concepire la propria casa in perfetto stile Green dando una nuova vita ad oggetti destinati alla discarica inserendoli armonicamente nel nostro arredamento? Sul web si incontrano tanti esempi: dal divano di pallet alla libreria costruita con semplici cassette di frutta. La creatività non ha limiti, con un po’ di fantasia e un po’ di pratica manuale potrete personalizzare [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/arredamento-green/">Arredamento Green</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify">Come concepire la propria casa in perfetto stile Green dando una nuova vita ad oggetti destinati alla discarica inserendoli armonicamente nel nostro arredamento? Sul web si incontrano tanti esempi: dal divano di pallet alla libreria costruita con semplici cassette di frutta. La creatività non ha limiti, con un po’ di fantasia e un po’ di pratica manuale potrete personalizzare la nostra casa con piccoli o grandi oggetti.</p>
<p>Ecco qualche idea:</p>
<p><img class="alignnone wp-image-8" src="http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2015/12/riciclo-creativo-pallet.jpg?w=300" alt="riciclo-creativo-pallet" width="288" height="243" /> <img class="alignnone wp-image-9" src="http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2015/12/cornice.jpg" alt="cornice" width="278" height="242" /></p>
<p>Divano di pallet (tuttogreen.it)                    Bacheca di tappi di sughero (lafigurina.com)</p>
<p><img class="alignnone wp-image-10" src="http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2015/12/pouf-riciclo-pneumatici.jpg?w=300" alt="Pouf-Riciclo-Pneumatici" width="288" height="215" srcset="http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2015/12/pouf-riciclo-pneumatici.jpg 750w, http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2015/12/pouf-riciclo-pneumatici-300x224.jpg 300w" sizes="(max-width: 288px) 100vw, 288px" /> <img class="alignnone wp-image-17" src="http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2015/12/libreria-fai-da-te.jpg?w=300" alt="libreria fai da te" width="290" height="214" srcset="http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2015/12/libreria-fai-da-te.jpg 1181w, http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2015/12/libreria-fai-da-te-300x222.jpg 300w, http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2015/12/libreria-fai-da-te-768x569.jpg 768w, http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2015/12/libreria-fai-da-te-1024x759.jpg 1024w, http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2015/12/libreria-fai-da-te-1080x800.jpg 1080w" sizes="(max-width: 290px) 100vw, 290px" /></p>
<p>Pouf con pneumatici (mondodesign.it)     Libreria con cassette di frutta (lorendesign.blogspot.com)</p>
<p>Ed ora tocca a voi. Avete oggetti di arredo riciclato? Mandateci le vostre foto!</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/arredamento-green/">Arredamento Green</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://trigomiro.net/arredamento-green/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.w3-edge.com/products/

Object Caching 98/131 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced (Page is feed) 
Minified using disk
Database Caching 9/27 queries in 0.008 seconds using disk (Request-wide modification query)

Served from: trigomiro.net @ 2019-04-22 23:32:25 by W3 Total Cache
-->