<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>viaggi | Trigomiro Creativo</title>
	<atom:link href="http://trigomiro.net/tag/viaggi/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://trigomiro.net</link>
	<description>Associazione di Promozione Sociale</description>
	<lastBuildDate>Mon, 21 May 2018 17:01:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Notturno Cubano, il nuovo blog Cuba</title>
		<link>http://trigomiro.net/notturno-cubano-il-nuovo-blog-cuba/</link>
		<comments>http://trigomiro.net/notturno-cubano-il-nuovo-blog-cuba/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 02 May 2011 16:38:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[pietro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[tecnologie]]></category>
		<category><![CDATA[viaggi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://trigomiro.net/2011/05/02/notturno-cubano-il-nuovo-blog-cuba/</guid>
		<description><![CDATA[<p>E&#8217; on line il nuovo blog Cuba. http://notturnocubano.wordpress.com/ Un&#8217;altro? si, un&#8217;altro, un&#8217;altra partenza che è, in fondo, una nuova sfida. Amo questo momento: è puro viaggio senza le paure di una partenza vera. Ci si può immergere a capofitto nello studio di un altro posto, di un’altra storia, di un altro pezzo di mondo. Nemmeno [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/notturno-cubano-il-nuovo-blog-cuba/">Notturno Cubano, il nuovo blog Cuba</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify"><a href="http://notturnocubano.wordpress.com/"><img class="alignleft size-full wp-image-33" alt="" src="http://pietro.trigomiro.net/files/2011/11/notturno-cubano.jpg" width="150" height="118" /></a>E&#8217; on line il nuovo blog Cuba.</p>
<p style="text-align: justify"><a href="http://notturnocubano.wordpress.com/" target="_blank">http://notturnocubano.wordpress.com/</a></p>
<p style="text-align: justify">Un&#8217;altro? si, un&#8217;altro, un&#8217;altra partenza che è, in fondo, una nuova sfida. Amo questo momento: è puro viaggio senza le paure di una partenza vera. Ci si può immergere a capofitto nello studio di un altro posto, di un’altra storia, di un altro pezzo di mondo. Nemmeno fossi io il “nostro uomo all’Avana”, studio il mio obiettivo accumulando i libri sul comodino, assediando le libraie che  smanettano disperate sul campo di ricerca dei loro database: “CUBA”.</p>
<p style="text-align: justify">La rivoluzione, Santa Clara, Playa Giron, il treno blindato, l’Hilton dell’Avana e la Caserma Moncada di Santiago. Da una settimana sono immerso in una storia complessa ed affascinante che ha condizionato come poche questo secolo. I documenti sono tantissimi, le opinioni infinite. Cerco di farmi la mia cercando il più possibile di ricostruire la vicenda in maniera oggettiva, di considerare le condizioni del 1959 per valutare i fatti dell’epoca. Ma per l’attualità siamo in un campo povero in tutti i sensi. Oggi cerco l’ultimo libro della più famosa blogger Cubana anche se so già che non mi basterà. Il documentario di Stone è per molti aspetti limitato e poco coraggioso sulle zone d’ombra del regime. La “Storia di Cuba” di Moscato non ha la statura del saggio che vorrebbe essere, facendo incursioni profonde in aspetti non delineati nel contesto generale. Inizio ora un’autobiografia di Castro che essendo autorizzata non credo mi dia grandi contributi sulla condizione attuale dei Cubani.</p>
<p style="text-align: justify">Ma il libro che mi ha ispirato più di tutti è Notturno Avana di T.J. English. Il sottotitolo racconta da solo il tema: “Mafiosi, giocatori d’azzardo, ballerine e rivoluzionari nella Cuba degli anni cinquanta”. Eh? non male vero?</p>
<p style="text-align: justify">E’ un ritratto lucido di un momento storico unico che ha creato le premesse di una rivoluzione considerata impossibile, contro la più grande potenza militare ed economica mondiale. Nella filosofia politica dell’epoca un sogno che si fa realtà, nella retorica “la vittoria del popolo contro l’imperialismo nordamericano”. La domanda è molto molto banale: in che maniera il sogno di libertà si è trasformato in una conclamata dittatura?</p>
<p style="text-align: justify">Non lo so, chiedetelo ad un professore, io sono solo un agente di viaggi. Ma datemi ancora un po’ di tempo e vi dirò la mia.</p>
<p style="text-align: justify">Buona lettura</p>
<p style="text-align: justify">Pietro</p>
<p style="text-align: justify">
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/notturno-cubano-il-nuovo-blog-cuba/">Notturno Cubano, il nuovo blog Cuba</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://trigomiro.net/notturno-cubano-il-nuovo-blog-cuba/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Varanasi Cosmic Energy</title>
		<link>http://trigomiro.net/varanasi-cosmic-energy-2/</link>
		<comments>http://trigomiro.net/varanasi-cosmic-energy-2/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 20 Jan 2011 21:46:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[archimedix]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[tecnologie]]></category>
		<category><![CDATA[india]]></category>
		<category><![CDATA[meditazione]]></category>
		<category><![CDATA[viaggi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://trigomiro.net/2011/01/20/varanasi-cosmic-energy-2/</guid>
		<description><![CDATA[<p>Direttamente dall&#8217;India, pensato, progettato e realizzato nel subcontinente indiano, il sito dell&#8217;Asharm Satialesary. Ho passato un mese in questo posto, situato nella città sacra degli hindu e dei Buddisti: Varanasi, vicino al Shivala Ghat. Li ho conosciuto Umesh, guru indiano, ma anche Marina, docente russa a San Pietroburgo, poi Satish, insegnante di Yoga a Londra, [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/varanasi-cosmic-energy-2/">Varanasi Cosmic Energy</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignleft" title="logo-ashram" alt="" src="http://trigomiro.net/wp-content/uploads/2011/11/logo-ashram.jpg" width="138" height="245" /></p>
<p>Direttamente dall&#8217;India, pensato, progettato e realizzato nel subcontinente indiano, il sito dell&#8217;<a href="http://varanasicosmicenergy.org/">Asharm Satialesary</a>.</p>
<p>Ho passato un mese in questo posto, situato nella città sacra degli hindu e dei Buddisti: Varanasi, vicino al Shivala Ghat. Li ho conosciuto Umesh, guru indiano, ma anche Marina, docente russa a San Pietroburgo, poi Satish, insegnante di Yoga a Londra, Lama Michelle, dalla Svizzera, ma soprattutto moltissime persone semplici ma profonde.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Tutti alla ricerca di qualcosa più grande, dentro e fuori di noi, spaziando dall&#8217;ancestrale astrologia alla geopolitica più attuale, dalla medicina all&#8217;educazione: nell&#8217;ashram insegnare ed imparare si fondono in un gioco quotidiano di esperienza, in una caleidoscopica sintesi.</p>
<p><iframe width="1080" height="810" src="http://www.youtube.com/embed/T1WSKcnnG0E?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/varanasi-cosmic-energy-2/">Varanasi Cosmic Energy</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://trigomiro.net/varanasi-cosmic-energy-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Il viaggio dei viaggio, il nuovo blog!</title>
		<link>http://trigomiro.net/nuovo-blog-viaggio-africa/</link>
		<comments>http://trigomiro.net/nuovo-blog-viaggio-africa/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 01 Dec 2009 21:13:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[pietro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[tecnologie]]></category>
		<category><![CDATA[viaggi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://trigomiro.net/2009/12/01/nuovo-blog-viaggio-africa/</guid>
		<description><![CDATA[<p>E&#8217; on line il nuovo blog del mio futuro viaggio in africa: tre mesi da Torino a Cape Town Sudafrica. 25 mila kilometri attraverso la costa occidentale africana, 18 paesi, da attraversare con due fuoristrada Iveco Massif. Un viaggio a scopo umanitario in collaborazione con MUTI Onlus di Torino per il progetto Una scarpa per [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/nuovo-blog-viaggio-africa/">Il viaggio dei viaggio, il nuovo blog!</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify">E&#8217; on line il nuovo blog del mio futuro viaggio in africa: tre mesi da Torino a Cape Town Sudafrica. 25 mila kilometri attraverso la costa occidentale africana, 18 paesi, da attraversare con due fuoristrada Iveco Massif. Un viaggio a scopo umanitario in collaborazione con MUTI Onlus di Torino per il progetto Una scarpa per un sogno in cui si distribuiranno materiali sportivi ai bambini in concomitanza con i Mondiali di Calcio Sudafricani 2010. Un regista ci seguirà con la sua telecamera lungo tutto il percorso.</p>
<p style="text-align: justify"><a href="http://pietro.trigomiro.net/files/2009/12/img_04521.jpg"><img class="alignnone size-medium wp-image-25" alt="" src="http://pietro.trigomiro.net/files/2009/12/img_04521-300x225.jpg" width="300" height="225" /></a></p>
<p style="text-align: justify"><a href="http://ilviaggiodeiviaggi.wordpress.com/">http://ilviaggiodeiviaggi.wordpress.com/</a></p>
<p style="text-align: justify">Seguitemi!</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net/nuovo-blog-viaggio-africa/">Il viaggio dei viaggio, il nuovo blog!</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://trigomiro.net">Trigomiro Creativo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://trigomiro.net/nuovo-blog-viaggio-africa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.w3-edge.com/products/

Object Caching 48/87 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced (Page is feed) 
Minified using disk
Database Caching using disk (Request-wide modification query)

Served from: trigomiro.net @ 2019-04-22 23:32:46 by W3 Total Cache
-->